黃遠輝出席論壇遭爆粗辱罵

2018年04月30日

黃遠輝出席論壇遭爆粗辱罵

■黃遠輝（右）昨落區探訪板間房住戶，稱會盡力解決土地短缺問題。

【本報訊】土地供應專責小組主席黃遠輝連日出席多個公開場合，解釋土地小組工作及諮詢內容。城市論壇昨有一場土地小辯論，有市民反對發展郊野公園，更以粗口辱罵黃遠輝；行會成員兼新民黨主席葉劉淑儀亦批評，土地小組開放式諮詢「好唔掂」，未有成果已花費1,200萬元做公關工作，而發展粉嶺高爾夫球場更造成社會對立。

土地小組自成立而來已受各界抨擊，上周展開為期5個月的公眾諮詢，拋出18個短中長期及概念性土地選項，其中粉嶺高球場用地備受爭議，諮詢開始翌日已有持不同意見團體爆衝突。

土地小組被指花千萬做公關

城壇昨討論土地小組的公眾諮詢，有團體斥諮詢有前設，有學生建議發展丁廈，上層建公營房屋，下層建丁屋。另有人反對發展郊園，更以粗口辱罵土地小組主席黃遠輝，最後有關人士被要求離場。

行會成員、新民黨主席葉劉淑儀昨出席電台節目亦批評，土地小組開放式諮詢「好唔掂」，未有成果已花費1,200萬元做公關工作，結果造成社會對立，是「未見官先打八十大板」，「咁多意見，點擺平呀，仲搞到（市民同）球會對立」。本身是粉嶺高球會會員的葉劉更指，收回高球場是偽命題，「佢起得幾多樓啫」，又指填海和公私營合作發展是最快方法。黃遠輝回應稱，如沒公眾諮詢「社會係咪唔會有撕裂？當然唔係」，認為不同意見並非因公眾諮詢引起。

■記者譚靜雯

上一則
土地小組首落區訪基層 劏房租客贈木蝨訴苦

下一則
工黨再到高球瑒示威 保安戒備

其實點解佢肯啃依舊豬頭骨